【一定要搞到罷課】仲讀緊大專既麻煩入一入黎

利申：2014年罷課罷到probation，要defer

大家見到d狗左做乜
轉晒策略，狂拉狂打
見到我對手到依家都係咁不斷震
三罷一定要真搞
之前幾次都冇真正阻礙整個城市運作
要做，就係要罷到政權會hurt

我知有手足準備緊大專罷課，想比d意見
只要你讀緊大專，都想你望下
（呢個post係講大專罷工。中學罷課唔識諗）

一、今次罷課一定要以癱瘓學校為目標

2014年的罷課作用係撻著全港氣氛。9月22日開始罷課、26號入公廣、28號催淚彈，and the rest is history。

再之後既罷課持續多個零禮拜左右就完左
變左散兵遊勇式罷課，例如有d好老師會多d體諒，比學生唔洗上堂就咁交功課就算，
有d就捉到好嚴。

我當時6科，大半fail，做probation（試讀生），之後一年要見教授、唔可以reg太多科、gpa唔可以太低，否則踢出校。

所以2014年罷課，
從撻著全港氣氛而言，係成功既。
但以癱瘓學校為成功標準既話，其實就失敗既。

反送中去到今日，如果用返2014年標準搞罷課，係冇必要。依家氣氛仲好高漲
我地要既係係威脅到政權既進攻手段。

所以如果大專要罷課，就要以癱瘓全香港大專（甚至中學）為目的。

即係每一個人都要有心理準備，defer 半年甚至一年先畢業、或者可能抄咁幾科，搞壞GPA。

兩個理由點解罷課會威脅到政權：
1）大規模阻礙社會運作。
大量大學生罷課一年，大學下年既capacity就仆街
唔係間間大學都可以應付到突然暴增學生數目
然後問題就會愈滾愈大
第二，政權要保證香港每年有一定數量大學生產出（尤其係醫科和護理系）
否則會影響產業鏈，引出其他問題

2）空出時間抗爭。
唔洗解釋，成撚日都聽到d藍絲講等開學件事就完
依家就係要令佢唔好完

二、做好心理準備同全民共識：罷課要以全港defer一個sem起跳

心理準備依點好重要，
而且唔單係個人要有心理準備，
仲要係將佢講出黎，成為全民共識

講返2014年果時
其實一開始打算罷一週，
然後係928晚，係中大決定會升級到無限期罷課，
結果個無限期只持續多一個禮拜，
928之後的一個禮拜大學明顯少左人
但一週之後就回復正常
而且有唔少同學，當時唔係個個course都罷，必修科式或者教授嚴d就唔會罷

諗返轉頭其實大家冇乜共識，

今次搞，就唔可以唔咁，
要癱瘓大學，大家要有起碼的共識：

1）所有人都打算放棄一個sem（or 更多）

2）所有course唔可以交功課<===因為大學癱瘓，同打爆下sem大學的capacity

3）唔可以上堂，甚至要去令d堂上唔到，個邏輯同塞鐵一樣<===（加拿大quebec係2012年罷課係會圍d課室，堂都上唔到。建議大家可以睇下果時的紀錄片：Red Square Revolt）

4）可以later drop<===一樣可以影響下sem大學的capacity

5）唔接受任何懷柔，或令課堂可以正常進行的政策。<===當時有學系可以比d老師錄低課堂，然後等同學復課後可以追番進度。絕不能接受！！要癱瘓大學，就唔可以有正常上堂出現！！

而關於共識就引伸落去第三點，

三、罷課唔可以各有各做

罷課期間做乜，就可以兄弟爬山

但起碼一齊「罷課、罷交功課、令大學上唔到堂呢一點」，就係人人都要做
因為只要唔夠多人，
就會變番2014年散兵游勇罷課
唔可以係咁！！

正如一個人走出馬路就係亂過馬路
一班人走出馬路就係佔領

罷課一定要齊上齊落
唔洗有大台，但一定要方法全民直接決定幾時罷完，幾時開始。

重要：Quebec嘅經驗係耐唔耐就會開全民大會，由學生集體投票決定繼唔繼續罷。
全民大會有兩個作用：
1）數人頭，等大家互相知道仲有幾多人肯罷。令大家唔洗咁驚
2）做決定

希望搞緊罷課的手足可以參考下。
我畢左業，搞唔到罷課，諗緊罷工點搞。大家共勉。

最後最後，只要你係讀緊大專，都希望你可以諗下
4月28日的遊行，只有13萬人
6月9日果時，我地有100萬人
人數點解會升得咁快？因為多左人肯跳出自己的comfort zone，將自己變成人肉宣傳機器
同自己身邊同學講，叫佢地罷課，係好關鍵好關鍵。大家都唔好怕羞

古語有云，柒一次係悲劇，柒兩次係鬧劇
（once as tragedy twice as farce）

大家加油，多你一個都好多！
要贏的話，三罷一定要搞到

pish！

自推！

繼續入機場，同時然後都要諗定罷課！

幾好

自推呀推呀！

唔想玩十連！我想搭車入機場！

1

2

Pish

pish

推佢老母

support ching

而家有無罷課tg group？

推

唔想玩十連自推

救推到有手足搞罷課！

大專手足要傾傾！

虎地一大有冇人一齊搞罷課

醫科唔洗諗
大半班照常返學

冇su 邊撚個搞

罷

自己搞

咪又係得你搞

不篤灰

屌 好撚想罷
依家香港搞到咁我都唔會有心機讀

支持

推到有虎地一大仔相認

罷啦

push

有用post

借錢讀書個d唔咁罷課ga
有唔少學生靠屋企人比錢讀
普通都四皮，專業科仲貴
好似咁護士一個學年八皮
阻人翻工都會工作幾年有儲錢可以捱下
大專學生本身就負資產……

我之前申請defer，學資處個邊申請埋就扣返，當個個sem 無申請grant loan

CU撚表示一定罷
不過唔知到時有幾多教授會撐

Push

罷啦罷罷罷

記唔記得雨革點解輸

已經take晒course work冇得罷……

不過作為TA，如果最尾罷左一陣就回復正常，我諗我都會盡力幫同學追上進度攞到credit。

推到SU班仆街睇到

818

學界是咪唔搞罷課喇？

推 818

重新推過！

902 903見大家呀！

老實講句 要求太harsh